哪些狗隻是「大型狗隻」?

根據現行法例，凡體重達 20公斤或以上的狗隻均被定為「大型狗隻」。

以下是一些成年後體重通常會多於 20公斤的狗種的例子：

阿富汗獵犬、阿拉斯加雪橇犬、伯恩山犬、鬆獅犬、柯利犬、杜伯文、英國布爹利犬、德國牧羊犬、金毛尋回犬、香港警員、大丹狗、格力狗、哈士奇(雪撬犬)、拉布拉多獵犬、馬士提夫、英國古代牧羊犬、羅德西亞背脊犬、洛威拿、聖伯納狗。

其他狗種及很多唐狗和混種狗隻也可能重20公斤或以上。

9月8美領 整左a4 簡單poster 大家print泥用 企係度都表達緊訴求

「大型狗隻」於公眾地方時，必須遵守以下管制措施：

讓大型狗隻進入公眾場所時，你必須履行謹慎責任，全心專注管束狗隻;
「大型狗隻」須時刻被人用一條長度不超逾2米的狗帶穩妥地牽引著；或
「大型狗隻」須被人用一條長度不超逾1.5米的狗帶以不會對公眾及動物的安全以及該狗隻的福利構成危險的方式穩妥地縛在固定物體上。
在郊野公園範圍內，「大型狗隻」於有效的管制下可豁免被狗帶牽引。

香港警賊

避免意外和受傷 - 如你的狗隻出現攻擊性行為，除了採取以上措施，你亦可考慮替狗隻戴上口罩(但當天氣炎熱時使用口罩，應格外留意狗隻狀況)。

獅子狗

汪！